（2017年1月下旬）冷空氣影響日夜溫差大，旬初天氣較冷，旬末日間較和暖

<ins>氣象討論：2017年1月下旬</ins>
此帖文討論期：2017年1月21日至31日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
<ins>◤溫度術語</ins>
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
<ins>◤參考網頁</ins>
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ 香港天文台電腦預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統分佈
<ins>氣象台專頁正式登場</ins>
我們自2008年起發表氣象帖。現在，一個屬於巴打絲打們的天氣專頁正式登場！我們以淺白易明的方式介紹氣象，讓您享受認識氣象箇中的樂趣。氣象不再沉悶空泛。
本專頁旨在為大家提供氣象相關的資訊，其中包括一些氣象小資料、即時的天氣及風暴等消息。設立的主要目的，是為了讓比較忙碌的巴打絲打們，即使沒時間或沒留意到高登氣象帖，都可透過另一個渠道獲得我們的氣象資訊。
請巴打絲打們到專頁讚好以示對我們支持及鼓勵

今個冬天好悶，暖冬一個

做冬唔凍過年凍呢句今年睇黎唔適用

言之尚早

寒警已出

lm

留名

紅色火災危險警告下都幾難熄，呢場火

今日天氣應該相當乾燥

寒警fail

今年件羽絨都未著過
睇怕要下個月去日本先有機會著

最唔想見到ge情況好大機會發生，今年1月寒冷日數係0

綠茶留名

Powerful quake hits off Papua New Guinea

A powerful but deep quake has hit between Papua New Guinea and the Solomon Islands.

Initial reports said it was magnitude 8 - though the Pacific Tsunami Warning Centre was reporting it as magnitude 8.4.

The quake was more than 150km deep. It struck 47km west of Arawa on Paupa New Guinea's Bougainville island.

We are currently assessing whether the 8.0M earthquake near the Solomon Islands poses any tsunami threat to New Zealand.

— Emergency Mgmt NZ (@NZCDEM) January 22, 2017

The Ministry of Civil Defence and Emergency Management was assessing if there was any threat to New Zealand, however its Auckland branch said there was no need for evacuation yet.

M 8.0 - 40km W of Panguna, Papua New Guinea

2017-01-22 04:30:24 UTC6.267°S 155.119°E153.8 km depth

HAZARDOUS TSUNAMI WAVES FROM THIS EARTHQUAKE ARE POSSIBLE WITHIN THE NEXT THREE HOURS ALONG SOME COASTS OF PAPUA NEW GUINEA... SOLOMON ISLANDS... NAURU... POHNPEI... KOSRAE... VANUATU... CHUUK AND INDONESIA

XXXX, XXXX, XXXX

本港空氣在最近48小時再度變差。

今日西北空氣刺鼻

個火熄左味阿唔覺新聞有講呢單

下午熄左，燒左45個鐘

日日廿幾度 香港冬季係咪已完

Lm 聽人講沙漠落雪？

撒哈拉「沙漠之門」再落雪
積雪達1米厚

今個冬季so far好似得一日低過12度

等下個冬季

沉到差啲搵唔番個post

其實呢個1月幾舒服，日日天晴乾燥唔凍

今年無試過十度以下

冇

今年暫時未試過13度或以下

今個冬天未試過11度或以下

大膠合報16，出奇地得14

就到二月只係得一晚11.5度，出乎意料之外

短期內華南仲係分唔到寒潮一杯羹

氣象台祝各位巴絲新年快樂
心想事成萬事如意
身體健康

踏入新年一刻，北京pm2.5指數升至爆錶

突然咁濕

梗係la

是日煙花或會令維港附近空氣污染短暫上升

幾時再有強冷呀屌

2200 黑球
delta S最高上過16.8

[b] 氣象討論
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
（2017年2月上旬）恭祝各位雞年心想事成！早上天氣稍涼，旬中有幾陣雨

推